let questions =[
    {
        numb: 1,
        question: "Ngày 2/9 được quyết định làm ngày đọc Tuyên ngôn Độc lập, khai sinh nước Việt Nam Dân chủ Cộng hòa vào thời gian nào?",
        answer: "B. Ngày 26/8",
        options: [
            "A. Ngày 25/8",
            "B. Ngày 26/8",
            "C. Ngày 27/8",
            "D. ngày 28/8"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "Bản Tuyên ngôn Độc lập ra đời tại đâu?",
        answer: "A. Nhà số 48 Hàng Ngang Hà Nội",
        options: [
            "A. Nhà số 48 Hàng Ngang Hà Nội",
            "B. Làng Gạ (Làng Phú Gia, xã Phú Thượng, huyện Từ Liêm) ",
            "C. Bắc Bộ phủ - số 12 Ngô Quyền, Hà Nội",
            "D. Xã Tân Trào, huyện Sơn Dương, tỉnh Tuyên Quang"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "Ai là người phụ trách công tác tổ chức ngày Lễ Độc lập năm 1945?",
        answer: "D. Ông Nguyễn Hữu Đang",
        options: [
            "A. Ông Võ Nguyên Giáp",
            "B. Ông Trần Huy Liệu",
            "C. Ông Nguyễn Lương Bằng",
            "D. Ông Nguyễn Hữu Đang"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "Ai là người chịu trách nhiệm thiết kế lễ đài Tuyên ngôn Độc lập năm 1945?",
        answer: "A. Ông Ngô Huy Quỳnh",
        options: [
            "A. Ông Ngô Huy Quỳnh",
            "B. Ông Hoàng Khuyến",
            "C. Ông Nguyễn Dực",
            "D. Ông Phạm Văn Khoa"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: " Bà Lê Thi lúc đó là một nữ sinh tham gia cách mạng, được giao vinh dự kéo cờ Tổ quốc trong Lễ tuyên ngôn độc lập cùng với ai?",
        answer: "C. Bà Đàm Thị Loan",
        options: [
            "A. Ông Cù Huy Cận",
            "B. Ông Nguyễn Huy Tưởng",
            "C. Bà Đàm Thị Loan",
            "D. Ông Đàm Quang Trung"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "Câu Tất cả mọi người sinh ra đều có quyền bình đẳng. Tạo hóa cho họ những quyền không ai có thể xâm phạm được trích từ văn kiện nào?",
        answer: "B. Tuyên ngôn Độc lập Mỹ",
        options: [
            "A. Tuyên ngôn Độc lập Pháp",
            "B. Tuyên ngôn Độc lập Mỹ",
            "C. Hiến chương Liên hợp quốc",
            "D. Tuyên ngôn Quốc tế Nhân quyền"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "Ngoài Tuyên ngôn Độc lập Mỹ, trong Tuyên ngôn Độc lập, Chủ tịch Hồ Chí Minh còn trích dẫn văn kiện nào?",
        answer: "C. Tuyên ngôn Nhân quyền và Dân quyền của Cách mạng Pháp năm 1791",
        options: [
            "A. Tuyên ngôn Độc lập Pháp",
            "B. Tuyên ngôn Quốc tế Nhân quyền",
            "C. Tuyên ngôn Nhân quyền và Dân quyền của Cách mạng Pháp năm 1791",
            "D. Tuyên ngôn Độc lập Brazil"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "Tên của bộ phim tài liệu nổi tiếng ghi lại cảnh Bác Hồ đọc Tuyên ngôn Độc lập là gì?",
        answer: "A. Ngày Độc lập 2/9/1945",
        options: [
            "A. Ngày Độc lập 2/9/1945",
            "B. Ngày Độc lập",
            "C. Ngày Độc lập 2/9",
            "D. Tết Độc lập 2/9"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: " Bộ phim Ngày Độc lập 2/9/1945 được chiếu lần đầu tiên vào năm nào?",
        answer: "C. Năm 1975",
        options: [
            "A. Năm 1954",
            "B. Năm 1956",
            "C. Năm 1975",
            "D. Năm 1986"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: " Ngày 2/9/1945 rơi vào thứ mấy trong tuần?",
        answer: "D. Chủ Nhật",
        options: [
            "A. Thứ 5",
            "B. Thứ 6",
            "B. Thứ 7",
            "D. Chủ Nhật"
        ]
    },
];